<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cipher on Lorival Smolski Chapuis</title>
    <link>/tags/cipher/</link>
    <description>Recent content in Cipher on Lorival Smolski Chapuis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cipher/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cifra de bloco e permutações pseudo-aleatórias</title>
      <link>/posts/cifra-de-bloco-e-permuta%C3%A7%C3%B5es-pseudo-aleat%C3%B3rias/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/cifra-de-bloco-e-permuta%C3%A7%C3%B5es-pseudo-aleat%C3%B3rias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de entender como funcionam as &lt;strong&gt;stream ciphers&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;cifras de fluxo&lt;/strong&gt; no post &lt;a href=&#34;/posts/cifras-de-fluxo-e-como-quebrar-a-camada-de-seguran%C3%A7a-wep/&#34;&gt;Cifras de fluxo e como quebrar a camada de segurança WEP&lt;/a&gt;), eu gostaria de descrever uma outra primitiva mas poderosa cifra, chamada de &lt;strong&gt;cifra de bloco&lt;/strong&gt; ou no original &lt;strong&gt;block cipher&lt;/strong&gt;. Este post servirá como base para futuros posts sobre &lt;strong&gt;DES&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;AES&lt;/strong&gt;, por exemplo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cifras de fluxo e como quebrar a camada de segurança WEP</title>
      <link>/posts/cifras-de-fluxo-e-como-quebrar-a-camada-de-seguran%C3%A7a-wep/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/cifras-de-fluxo-e-como-quebrar-a-camada-de-seguran%C3%A7a-wep/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá mais uma vez hacker, depois de conhecer o One Time Pad (OTP), hoje eu gostaria de falar sobre a aplicação computacional do OTP, chamado de Stream cipher, que basicamente é o OTP mas utilizando números pseudo-aleatórios, ou seja, gerados por uma função matemática seja ela qual for.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O segredo perfeito e a cifra One Time Pad (OTP)</title>
      <link>/posts/o-segredo-perfeito-e-a-cifra-one-time-pad-otp/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/o-segredo-perfeito-e-a-cifra-one-time-pad-otp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje gostaria de trazer o primeiro exemplo de criptografia &amp;ldquo;segura&amp;rdquo; que coloquei no blog até o momento, explicar o porque ela é segura e também, como todo herói tem sua criptonita, apresentar suas falhas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é uma cifra de chave simétrica?</title>
      <link>/posts/o-que-%C3%A9-uma-cifra-de-chave-sim%C3%A9trica/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/o-que-%C3%A9-uma-cifra-de-chave-sim%C3%A9trica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E aí hacker, hoje eu só gostaria de definir o que é um algoritmo simétrico, pois ele será usado em diversos tópicos que escreverei, portanto para não me repetir e manter os assuntos focados, deixarei aqui uma definição simples e objetiva, juntamente com aquela bela dica no final ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma breve história da criptografia - Parte 1 de 3</title>
      <link>/posts/uma-breve-hist%C3%B3ria-da-criptografia-parte-1-de-3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/uma-breve-hist%C3%B3ria-da-criptografia-parte-1-de-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Atualmente, a história da criptografia é dividida em 3 fases, cada uma com uma determinada característica. Neste post vou explorar a primeira fase, alguns de seus algorítmos e como quebrá-los.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>